{"data":{"questions":[{"correct_answer":"Frisbee","option_1":"Stolní tenis","option_2":"Frisbee","option_3":"Kin-ball","option_4":"Trojskok","question":"Ve kterém z následujících sportů byste marně hledali rozhodčího?","pade":"Frisbee nebo Trojskok", "tele":"Ahoj, stoprocentně Frisbee.","lidi": "A: 10%, B: 78%, C: 5%, D: 7%","header":"Otázka 1. za 1000 KČ"},
{"correct_answer":"Šálou","option_1":"Mečem","option_2":"Loučí","option_3":"Mísou","option_4":"Šálou","question":"Kterým předmětem byla zavražděna svatá Ludmila?","pade":"Loučí nebo Šálou", "tele":"Ahoj, určitě Šálou.","lidi": "A: 15%, B: 4%, C: 9%, D: 72%","header":"Otázka 2. za 2000 KČ"},
{"correct_answer":"Do 3 let","option_1":"Do 5 let","option_2":"Do 7 let","option_3":"Do 3 let","option_4":"Do 1 roku","question":"Do kterého věku není lidské tělo schopno odbourávat alkohol?","pade":"Do 5 nebo 3 let", "tele":"Ahoj, rozhodně Do 3 let.","lidi": "A: 8%, B: 5%, C: 74%, D: 13%","header":"Otázka 3. za 3000 KČ"},
{"correct_answer":"Olomouc","option_1":"Praha","option_2":"Bratislava","option_3":"Brno","option_4":"Olomouc","question":"Ve kterém z těchto měst není městská část Vinohrady?","pade":"Bratislava nebo Olomouc", "tele":"Ahoj, řekl bych, že Olomouc","lidi": "A: 10%, B: 14%, C: 8%, D: 68%","header":"Otázka 4. za 5000 KČ"},
{"correct_answer":"1435","option_1":"1505","option_2":"1384","option_3":"1494","option_4":"1435","question":"Jaký je standarní rozchod železničních kolejí v mm?","pade":"1505 nebo 1435", "tele":"Ahoj, dal bych že 1435.","lidi": "A: 9%, B: 15%, C: 10%, D: 66%","header":"Otázka 5. za 10 000 KČ a 1. záchytný bod"},
{"correct_answer":"Stockholmský syndrom","option_1":"Efekt motýlích křídel","option_2":"Stockholmský syndrom","option_3":"Occamova břitva","option_4":"Moorův zákon","question":"Jak se nazývá závislost a stesk oběti na svém tryzniteli?","pade":"Efekt motýlích křídel nebo Stockholmský syndrom", "tele":"Ahoj, jasně že Stockholmský syndrom.","lidi": "A: 11%, B: 55%, C: 14%, D: 20%", "header":"Otázka 6. za 20 000 KČ"},
{"correct_answer":"Venuše","option_1":"Uran","option_2":"Jupiter","option_3":"Venuše","option_4":"Merkur","question":"Na které planetě sluneční soustavy je rok kratší než-li den?","pade":"Venuše nebo Merkur", "tele":"Ahoj, tipnul bych Venuše.","lidi": "A: 9%, B: 12%, C: 64%, D: 15%", "header":"Otázka 7. za 40 000 KČ"},
{"correct_answer":"Sen","option_1":"Vyprávění","option_2":"Slzy","option_3":"Zlomení","option_4":"Sen","question":"Co symbolizují rozmazané názvy skladem na zadní straně alba Příběhy a sny Viktora Sheena?","pade":"Slzy nebo Sen", "tele":"Ahoj, to je jasná sen!","lidi": "A: 13%, B: 18%, C: 10%, D: 59%","header":"Otázka 8. za 80 000 KČ"},
{"correct_answer":"František Hrubín","option_1":"František Hrubín","option_2":"Josef Václav Myslbek","option_3":"Prokop Holý","option_4":"Petr Bezruč","question":"Romance pro křídlovku je lyricko-epická sbírka básní kterého autora?","pade":"Hrubín nebo Bezruč", "tele":"Ahoj, řekl bych že Bezruč.","lidi": "A: 49%, B: 16%, C: 15%, D: 20%", "header":"Otázka 9. za 160 000 KČ"},
{"correct_answer":"Mercedes-Benz CLR","option_1":"Porsche 911 GT1","option_2":"Mazda 787B","option_3":"Jaguar XJR-9","option_4":"Mercedes-Benz CLR","question":"Ve kterém voze vzlétl Mark Webber během závodu 24h Le Mans v roce 1999?","pade":"Mazda nebo Mercedes", "tele":"Ahoj, možná že ten Mercedes.","lidi": "A: 19%, B: 15%, C: 24%, D: 52%","header":"Otázka 10. za 320 000 KČ a 2. záchytný bod"},
{"correct_answer":"Diverguje","option_1":"Osciluje","option_2":"Konverguje, nelze určit součet","option_3":"Diverguje","option_4":"Konverguje ke konečnému součtu","question":"Jak se chová tzv. harmonická řada 1/x, pokud jde proměnná x do nekonečna?","pade":"Konverguje bez součtu nebo Diverguje", "tele":"Ahoj, asi z Diverguje.","lidi": "A: 15%, B: 30%, C: 35%, D: 20%","header":"Otázka 11. za 640 000 KČ"},
{"correct_answer":"Jan Stránský","option_1":"Vladimír Mečiar","option_2":"Jan Stránský","option_3":"Miloš Zeman","option_4":"Václav Havel","question":"Kdo byl posledním premiérem Československa?","pade":"Stránský nebo Zeman", "tele":"Ahoj, doufám že Stránský.","lidi": "A: 20%, B: 40%, C: 18%, D: 22%", "header":"Otázka 12. za 1 250 000 KČ"},
{"correct_answer":"Teplota vzduchu minus 10","option_1":"Teplota bodu mrazu vody","option_2":"Teplota bodu mrazu benzínu","option_3":"Stejná jako teplota vzduchu","option_4":"Teplota vzduchu minus 10","question":"Jaká je spodní hranice teploty tankovaného paliva do monopostu Formule 1 ve stupních Celsia?","pade":"Teplota bodu mrazu vody nebo Teplota vzduchu minus 10", "tele":"Ahoj, mám pocit, že Teplota vzduchu minus 10.","lidi": "A: 21%, B: 18%, C: 26%, D: 35%","header":"Otázka 13. za 2 250 000 KČ"},
{"correct_answer":"Rohový kop","option_1":"Rohový kop","option_2":"Gól","option_3":"Nepřímý volný kop","option_4":"Penaltu","question":"Co získá ve fotbale bránící tým, pokud při přímém volném kopu skončí míč v bráně útočícího týmu?","pade":"Rohový kop nebo Penaltu", "tele":"Ahoj, někde jsem slyšel že Rohový kop.","lidi": "A: 36%, B: 20%, C: 20%, D: 24%","header":"Otázka 14. za 5 000 000 KČ"},
{"correct_answer":"Mike Markkula","option_1":"Steve Jobs","option_2":"Steve Wozniak","option_3":"Mike Markkula","option_4":"Ronald Wayne","question":"Který z těchto mužů nebyl původním zakladatelem Apple computer Inc?","pade":"Markkula nebo Wayne", "tele":"Ahoj, tuším že Markkula.","lidi": "A: 23%, B: 20%, C: 32%, D: 25%", "header":"Otázka 15. za 10 000 000 KČ - poslední otázka"}]}}
